{
    "question": "Pecahan 7/5 bila dijadikan persen menjadi ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "140%<br>penyebut dikalikan dengan 20 agar menjadi 100, sehingga pembilang juga harus dikali dengan 20 ^^",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>pecahan 7/5 bila dijadikan persen menjadi \u00a0<br>1,40= 1/40 %</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "693",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi 10+6=16<br><br>begitu saja kak jawabanyy<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghitung-luas-dan-keliling-yang-ada-derajatnya-dan-contoh-553",
            "question": "Cara menghitung luas dan keliling yang ada derajatnya dan contoh soal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalo hitung luas segitiga siku2 ataupun kelilingnya harus pake teorema pythqgoras",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-dipasarkan-pada-ibu-ibu-d-631",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang yang dipasarkan pada ibu ibu disekitar komplek upik tinggal.Agar pembeli tidak kecewa upik harus kerusaha potongan kripiknya sebagus mungkin dan hampir sama panjangnya.Setelah digoreng upik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang diperoleh kripik dengan 1,2 ons    a.jika tetangga upik memesan 2 kg keripik,berapa butir kentang yang harus digoreng upik?\r\n\r\nb.berapa butir kentang digoreng untuk membuat 6 kg keripik?\r\n\r\nc.berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60 butir kentang?\r\n\r\nd.sajikan data perbandingan pada tabel dan gambarkan grafiknya pada kordinat kartesius?\r\n\r\ntolong di bantu yaa\r\nsama caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama cari dulu 1,2 ons = 0,12 kg , 0,12 kg = 2/3 butir <br>a. 2 di bagi 0,1 = 20 , 20 di kali 2/3 = 13,3333<br>b.6 di bagi 0,1 = 60 , 60 di kali 2/3 = 40 butir<br>c. 60 di bagi 2 = 30 lalu di kali 0,3 ( karena di dalam 0,3kg ada 2 butir )\u00a0 hasilnya = 9<br>d. - ( susah di gamabarkan )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakan-bentuk-pangkat-pecahan-81-min-14-pake-caranya-yaa-130",
            "question": "Sederhanakan bentuk pangkat pecahan 81 min 1/4\r\npake caranya yaa^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "81^1/4<br>=3^(4).1/4<br>=3^1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalian-bisa-kerja-soal-ini-gak-1-x-83x-6-2-3x-y6-35x1-698",
            "question": "Kalian bisa kerja soal ini gak? 1)\u00a0 .x-8=3x-6 2)\u00a0 3x-y=6 3)5x+13=48 Persamaan linear 1 variabel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) x-8=3x-6<br>x-8<strong>+x</strong> = 3x-6<strong>+x</strong> -&gt; kedua sisi sama\" di tambah \"x\" supaya disatu sisi nilai \"x\" nya habis<br>-8<strong>+6</strong>=4x-6<strong>+6</strong> -&gt; kedua sisi ditambah 6 untuk menghilangkan konstanta 6 di sisi kanan<br>-2=4x<br>x=-1/2<br>2) 3x-y=6<br>3x-y<strong>+y</strong>=6<strong>+y</strong><strong></strong><br>3x=6+y<br>x=2+y/3<br>3) 5x+13=48<br>5x=48-13<br>5x=35<br>x=7<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. x - 8 = 3x - 6 <br>\u00a0\u00a0 - 8 + 6 = 3x - x<br>\u00a0 -2 = 2x<br>\u00a0 x = -1<br><br>3. 5x + 13 = 48<br>\u00a0 5x = 48 - 13<br>\u00a0 5x = 35<br>\u00a0 x =\u00a0 35 \u00f7 5<br>\u00a0 x = 7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rallysebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dalam-973",
            "question": "Pada kegiatan Rally,sebuah mobil akan sampai di garis finis dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. Setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban selama 15 menit. Berapa kecepatan mobil biru dinaikkan agar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4,5 jam --&gt; 63 km/jam<br>2,25 jam --&gt; (63 + x) km/jam<br><br>[tex] \\frac{4,5}{2,25} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{63+x}{63} [/tex]<br>126 = 63+x<br>x\u00a0= 63 km/jam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "waktu normal (t1) = 2.5 jam<br>waktu tersisa (t2) = 2.25 jam (waktu normal di kurangi waktu mengganti ban)<br>kecepatan normal (v1) = 63 km/jam<br>kecepatan untuk mencapai finish dengan waktu tersisa\u00a0 (v2)= ...??<br><br>karena jarak yang ditempuh adalah sama maka dapat dibuat persamaan jarak sbb :<br>s1 = s2<br>v1.t1 = v2.t2<br>63 . 2.5 = v2 . 2.25<br><span>v2 = </span><br><br>v2 = 70 km/jam<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-yapr-buat-besok-nih-soal-1-a-3x252x15-850",
            "question": "Tolong bantu ya,PR buat besok nih ~    Soal:\r\n1) a.\u00a03(X+2)+5=2(X+15) =\r\n\u00a0 \u00a0\u00a0b. 5-\u00a0\u00b2/\u00b3(X+6)=2(8-1/2X)=\r\n\r\n2) a.\u00a02(2X+3)-16&gt;0\r\n\u00a0 \u00a0 b. 8(1-3/4X)-10_&lt;30-2/3x=\r\n\r\nPliss bantu yahh :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u>1a.</u> <br>3(X+2)+5=2(X+15) <br></span><span>3(X+2)+5=2(X+15) <br>3x+6+5=2x+30<br>3x+11=2x+30<br>x=19<br><br><u>1b.</u> <br>5- 2/3(X+6)=2(8-1/2X)<br>5-(2/3)x+4=16-x<br>15-2x + 12 = 48-3x<br>15+12-48=-3x+2x<br>-21=-x<br>x=21<br><br>soal tidak jelas apakah 2/3 itu pangkat?<br><br><br><u>2a</u>. <br>2(2X+3)-16&gt;0<br></span><span>4x + 6 -16&gt; 0<br>         4x - 10 &gt; 0<br>               x &gt; 10/4<br>               x &gt; 2 1/2 ( baca 2 setengah)<br><br><u>2b</u>. <br>8(1-3/4X)-10_&lt;30-2/3x</span><br>8-6x-10 &lt; 30-(2/3)x<br>24-18x-30 &lt; 90-2x<br>24-30-90 &lt; -2x + 18x<br>-96 &lt; 16x<br>-6 &lt; x<br><br>*ralat jawaban 1b<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-noni-berumur-12-tahunlili-dilahirkanjumlah-umut-noni-282",
            "question": "\u00a0 ketika noni berumur 12 tahun,lili dilahirkan.jumlah umut noni dan lili sekarang 27 tahun. berapa tahun umur noni sekarang..?? \u00a0 DIJAWAB YAA PLISSSS \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Noni = 12 tahun ---&gt; x + 12<br>Lili = 0 tahun --&gt; x<br>x + 12 + x = 27<br>2x + 12 = 27<br>2x = 27 - 12<br>2x = 15<br>x = 7,5<br><br>Noni = 7,5 + 12 = 19,5 th<br>Lili = 7,5 th<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "12 + x + x = 27<br>12 + 2x = 27<br>2x = 27 - 12<br>2x = 15<br>x = 7,5 tahun<br>atau 7 tahun 6 bulan<br><br>noni = 12 + 7,5 = 19,5 tahun<br>atau 19 tahun 6 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2a-7-gt-5-merupakan-contoh-ptlsv-mengapa-981",
            "question": "2a + 7 &gt;_ 5, merupakan contoh PTLSV mengapa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ada tiga alasan. Yaitu karena memiliki satu variabel. Dihubungkan dengan relasi lebih dari. Dan variabelnya berpangkat satu.<br><br>Btw, ini pelajaran kelas 7 SMP, pas banget aku juga lagi diajarin PLSV dan PTLSV sama guruku. Semoga bisa membantu ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jari-jari-lingkaran-yg-kelilingnya-1884-dan-220-cmmoho-882",
            "question": "Tentukan jari jari lingkaran yg kelilingnya 188,4 dan 220 cm.mohon penjelasanya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. K = 188,4 cm<br>\u00a0maka ,masukkan rumus , K =\u00a0\u03c0 . 2. r = 188,4 cm/2 =\u00a0\u03c0r<br>94,2 cm = 22/7 .r<br>94,2 .7 cm /22 = r<br>29,97 cm =r<br><br>2.K = 220 cm<br>kembali masukkan rumus ,<br>K =\u03c0.2.r<br>220 cm = 2,14 . 2. r<br>220 cm = 4,28 .r<br>220 cm / 4,28 = r<br>51,4 cm = r<br><br>ingat\u00a0\u03c0 = 22/7 atau 3,14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}